## Что такое git bash?

- Git Bash — это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git.
- Это оболочка командной строки для включения git с помощью командной строки в системе. Оболочка-это терминальное приложение, используемое для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд.

## Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?

- Команда `git pull` = git fetch + git merge = используется для извлечения и загрузки содержимого из удаленного репозитория и обновления локального репозитория этим содержимым (забирает изменения с удаленного репозитория в локальный)
- Команда `git push` используется для выгрузки содержимого (текущие локальные коммиты по ветке) в удаленный репозиторий (заливает текущие локальные коммиты), способствует интеграции и синхронизации изменений между разработчиками в команде

## Что такое merge request?

- это запрос на слияние веток, чтобы объединить их функциональность; например, отправить внесенные изменения в ветке master также и на свежесозданный develop

## Чем между собой отличаются команды git status и git log?

- Команда `git status` отображает состояние рабочего каталога, можно посмотреть текущее состояние репозитория: местонахождение на ветке, созданные коммиты, отслеживаемые файлы.
- Команда `git log` позволяет просматривать и фильтровать историю проекта, выводит список коммитов созданных в репозитории (самые последние коммиты показываются первыми)

## Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?

- С помощью команды `git submodule add` можно добавить новый подмодуль в существующий репозиторий; позволяет сохранить один Git-репозиторий, как подкаталог другого Git-репозитория